屌你老母塵爆唔係常識係科普呀

借浸大塵爆批通識教育失敗 葉劉：學生連普通常識都無！

建制派近年屢次攻擊通識科，認為通識科令學生思想變得「激進」。教育局局長楊潤雄今日在立法會被問到修訂通識科課程和考評問題時，稱通識科推行至今已10年，整個課程要適時更新，已成立課程發展專責小組整體檢討中學課程，預計2019年底會提供方向性建議，強調不會因政治理由決定一個科目的存廢。

新民黨葉劉淑儀問當局會否考慮將通識科由必修科，改為選修科，以及會否修訂該科目的評級方法，由現時7級改為「合格」和「不合格」兩級。葉劉以浸大宿舍「塵爆」事件為例，批評通識科失敗，「學生連普通常識都無，何況通識呢？」

廣告

民主黨許智峯則批評建制派「想學生通通都唔識」，成為「順民」和「港豬」，追問楊潤雄會否因建制派壓力矮化通識教育。民主黨黃碧雲亦指，若將通識科評級改為「合格」和「不合格」兩級會令學生認為該科不重要，效果如「殺科」。

教育局局長楊潤雄回應稱，課程要適當更新，不會一成不變，但不會因政治理由決定一個科目的存廢。楊又說，若課程發展專責小組對個別學科有任何意見，教育局會按既定程序，透過課程發展議會等組織與業界商討。

經民聯梁美芬緊接發炮，指現時「學生學到一知半解，識啲唔識啲」，追問楊是否同意通識科已出現嚴重問題。楊潤雄回應稱，看到不只通識科，而是不同科目都有問題存在，故支持專責小組全面討論，並非只處理通識科的問題。

新民黨葉劉淑儀認為時下學生常識不足，反映通識科教育失敗，建議當局應將通識科由必修改為選修。何智堅攝(蘋果日報)

民主黨許智峯批評建制派想將通識科殺科，是為了想學生「通通都唔識」變為順民。何柏佳攝(蘋果日報)

教育局局長楊雄潤稱負責檢討中學課程的專責小組明年底會交出方向性建議，強調不會因政治原因決定一個學科的去留。何柏佳攝(蘋果日報)

屌你老母
塵爆唔係常識
係科普呀

返去你嘅知乎啦

科普可以係常識

咁請問樓主 太陽從東邊升起西邊落係科普定常識？

fallacy

科普

科你老味普

釣魚
我就畀你釣
我屌你老母冚家剷
日日畀人屌屎眼

乜鳩嘢叫科普

認真
依個明顯係科學智識黎
唔好屈得就屈

你有冇常識

隨著科學普及化 不少科學知識遂漸變成為人熟知的常識

高普下話

未爆之前有撚人知咩

係Bu垃圾又累埋其他同學😒😒

特朗普下話

塵爆都要科普？
台灣塵爆果陣班撚樣未出世？

請問3個橙加3個橙等於6個 係常識定數學？
當件事簡單到社會上大多數人都識既時候，佢唔係常識係咩？

其實通識係幾成功咁將一大班年青人去關心政事見呢班建制派只係求其老屈通識科有幾咁失敗